[
    {
        "questionStem": "邓小平提出“三个有利于”的标准是在（）。",
        "option": [
            "十一届三中全会",
            "十二大",
            "十三大",
            "南方谈话"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706757722112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），亚洲基础设施投资银行在北京正式成立。2016年1月16日，亚投行开业仪式暨理事会和董事会成立大会在北京举行。",
        "option": [
            "2014年10月24日",
            "2015年12月15日",
            "2015年12月25日",
            "2014年10月24日"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706183102464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经过长期努力，中国特色社会主义进入新时代。这个新时代是（）。",
        "option": [
            "社会主义发展的新时代",
            "中国特色社会主义新时代",
            "国际共产主义的新时代",
            "人类社会发展的新时代"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706426372097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线的“两个基本点”是（）。",
        "option": [
            "发展社会主义民主，加强社会主义法制",
            "一手抓物质文明，一手抓精神文明",
            "坚持四项基本原则，坚持改革开放",
            "自力更生，艰苦创业"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706883551233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党成效卓著,全面加强党的领导和党的建设，坚决改变管党治党（）状况。",
        "option": [
            "宽松软",
            "懈怠",
            "精神懈怠",
            "消极腐败"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706233434113",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从()开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程。",
        "option": [
            "“十二五”",
            "“十三五”",
            "“十四五”",
            "“十五五”"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706204073985",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "把“邓小平理论”确定为党的指导思想并写进党章是（）。",
        "option": [
            "1987年党的十三大",
            "1992年党的十四大",
            "1997年党的十五大",
            "1999年全国人大九届二次会议"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706745139201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强社会保障体系建设，坚持房子是用来住的，不是用来炒的定位，加快建立（）的住房制度，让全体人民住有所居。",
        "option": [
            "多主体供给、多渠道保障、租购并举",
            "多主体供给、多部门监管、租购并举",
            "多样化保障、多渠道保障、租购并举",
            "多样化保障、多部门监管、租购并举"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706325708801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是（）。",
        "option": [
            "建立一个独立的完整的工业体系和国民经济体系",
            "基本实现社会主义现代化",
            "全面建成小康社会",
            "建成社会主义现代化国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706346680322",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "依法治国是党领导人民治理国家的（）。",
        "option": [
            "根本保证",
            "基本保证",
            "根本方式",
            "基本方式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706296348672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办时间（）。",
        "option": [
            "2018年11月",
            "2018年10月",
            "2017年11月",
            "2017年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706359263233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "解放和发展生产力的必由之路是（）",
        "option": [
            "改革",
            "发展先进的科学技术",
            "采用先进的管理方法",
            "完善社会主义经济制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706980020225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "关于世界贸易组织的表述，以下选项错误的是（）。",
        "option": [
            "1986年7月10日，我国正式提出申请",
            "1995年7月11日，中国正式提出加入世贸组织的申请，自此，中国从复关转为入世",
            "2001年12月11日，中国正式加入世界贸易组织，成为其第143个成员",
            "1995年1月1日世界贸易组织（简称WTO）正式成立"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706715779072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "正确处理改革、发展、稳定三者关系的重要结合点是()",
        "option": [
            "改善人民生活",
            "改革力度、发展速度和社会可承受程度统一",
            "在社会政治稳定中推进改革和发展",
            "靠深化改革和继续发展解决改革和发展中产生的新问题与新矛盾"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706631892992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党在社会主义初级阶段的基本路线不动摇，关键是坚持（）。",
        "option": [
            "以经济建设为中心不动摇",
            "改革开放不动摇",
            "坚持四项基本原则不动摇",
            "自力更生不动摇"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706883551232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "紧跟世界新军事革命加速发展的潮流，积极稳妥进行国防和军队改革，推动中国特色军事变革深入发展。就必须（）。",
        "option": [
            "坚持以创新发展军事理论为先导",
            "着力提高国防科技工业自主创新能力",
            "深入推进军队组织形态传统化",
            "构建中国特色现代军事力量体系"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706086633472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,要积极应对人口老龄化,构建()政策体系和社会环境,推进医养结合,加快老龄事业和产业发展。",
        "option": [
            "养老",
            "孝老",
            "敬老",
            "爱老"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706095022082",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从市场经济运行的一般规律和要求看，社会主义市场经济与资本主义市场经济两者具有共性，其主要表现是（）。",
        "option": [
            "市场主体行为自主化",
            "经营管理法制化",
            "经济关系市场化",
            "宏观调控间接化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706703196160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "如何实现又好又快的发展？（）",
        "option": [
            "统筹城乡发展，形成城乡经济社会发展一体化新格局",
            "加大自主创新力度，提高经济发展质量",
            "坚持扩大内需的方针，着力增强消费需求的作用",
            "推动产业结构升级，发展现代产业体系"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706497675264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）问题时关系国计民生的根本性问题。",
        "option": [
            "农业",
            "农村",
            "农田",
            "农民"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706124382209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "树立绿色发展理念，必须坚持（）。",
        "option": [
            "节约资源和保护环境的基本国策",
            "坚定走生产发展、生活富裕、生态良好的文明发展道路",
            "可持续发展",
            "加快建设资源节约型、环境友好型社会"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706149548032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "完善党的领导方式和执政方式，我们党要总揽全局、协调各方，必须坚持（）",
        "option": [
            "民主执政",
            "依法执政",
            "执政为民",
            "科学执政"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706057273345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年5月，中共中央决定设立的经济特区有（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "汕头经济特区",
            "厦门经济特区"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706933882880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国进入全面建设社会主义现代化国家的新发展阶段意味着（）。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "我们党带领人民迎来站起来、富起来到强起来历史性跨越的新阶段",
            "全面建成社会主义现代化国家、向第二个百年奋斗目标进军的阶段",
            "全面建设社会主义现代化国家、向第一个百年奋斗目标进军的阶段"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736706120187904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，党和国家事业取得了全方位的、开创性的历史性成就，主要表现在（）。",
        "option": [
            "经济建设取得重大成就，全面深化改革取得重大突破",
            "民主法制建设迈出重大步伐，思想文化建设取得重大进展",
            "人民生活不断改善，生态文明建设成效显著，强军兴军开创新局面",
            "港澳台工作取得新进展，全方位外交布局深入展开，全面从严治党成效卓著"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706178908160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国坚持和完善公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度。这一基本经济制度的确立是由（）",
        "option": [
            "全面建设小康社会的奋斗目标决定的",
            "改革开放决定的",
            "我国的社会主义性质决定的",
            "我国社会主义初级阶段的国情决定的"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706610921473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "建设一支____、____、____的人民军队,是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的战略支撑。（）",
        "option": [
            "听党指挥",
            "骁勇善战",
            "能打胜仗",
            "作风优良"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736706086633473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在推进“一带一路”的框架思路中，中国政府倡议，要打造（）的利益共同体.命运共同体和责任共同体。",
        "option": [
            "文化包容",
            "政治互信",
            "经济融合",
            "民族共融"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706074050561",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项哪些是党的十八届三中全会提出的新发展理念（）。",
        "option": [
            "共同富裕",
            "共享",
            "创新、协调",
            "绿色、开放"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706145353729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括()",
        "option": [
            "改革发展稳定",
            "内政外交国防",
            "治党治国治军",
            "法律法规安排"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706061467650",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的根本指针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706459926528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”不是一个实体和机制，而是合作发展的理念和倡议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党的基础在全面，关键在治，要害在严。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705948221441",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "加强党的作风建设，最根本的是保持党与人民群众之间的血肉联系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706573172736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会实践并不是检验真理的唯一标准。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706921299968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人类命运共同体的概念最早出现在2011年9月6日《中国和平发展》白皮书中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705994358785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实施走出去战略，是20世纪90年代中期党中央在对外开放新阶段的重大举措。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第十八届三中全会对经济体制改革、政治体制改革、文化体制改革、社会体制改革、生态文明体制改革和党的建设制度改革进行了全面部署。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706006941696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，中华民族伟大复兴历史进程的大跨越，标志着中国踏上了实现全面建设小康社会的千年梦想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705956610048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是国家治理的一场深刻革命，必须坚持厉行法治，推进科学立法、严格执法、公正司法、全民守法。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706027913217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "城市经济体制改革的实验是从扩大企业自主权入手的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328450",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》的通过，标志着中国共产党在指导思想上胜利完成了拨乱反正的历史任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的基本理论问题是什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706678030337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面、协调、可持续发展的发展观，即社会主义物质文明、精神文明的协调发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706468315136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "伟大梦想与伟大斗争、伟大工程、伟大事业是一个紧密联系、相互贯通、相互作用、有机统一的整体。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705960804352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中____是根本保障。",
        "option": "",
        "answer": "全面从严治党",
        "id": "1798736713044983809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济特区实行特殊的____和经济管理制度。",
        "option": "",
        "answer": "经济政策",
        "id": "1798736712898183168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "深化政治体制改革，必须坚持正确的政治方向，以保证____为根本。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712982069249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "____是人和社会持续发展的根本基础。",
        "option": "",
        "answer": "良好生态环境",
        "id": "1798736712977874945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是开发、开放____。",
        "option": "",
        "answer": "上海浦东新区",
        "id": "1798736712919154688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]